何妖遇刺後，唔該睇多次鄭立講過咩

//*
我在意的是大眾相信甚麼，會對我們更有利，這才是值得我們討論的話題。

首先是藍絲，他們不會因為這件事真偽而動搖，所以沒有影響。如果是武勇派本土派，也不會動搖，所以也沒有影響。大家都只會強化自己的信仰，用自己的方式去解釋事情。

會受影響理論上是有同情心的人。即是看到誰受傷都會同情，哪怕受傷的是變態殺人魔都同情的鄉愿者。

只有這些人，才會因為這件事是誰做的，而改變立場。如果你有同情心但更同情這些時期被害的年輕人，你看到何妖被刺，你也不會同情他，更不會因此倒向他的一方。

如果你相信血債血償，你在意的不應該是行刺的真假，而是他最後受傷多少，是否致命。

如果你相信殺傷力越高越好，那麼你該抱怨的是為何殺傷力那麼弱。因為你相信終有一天這些人是必須懲罰的，你是否親手做不重要，但你有了這個信念的話，萬一未來在真的有勇者那樣做時，你要怎辦呢？

如果你說得出或曾說過「XX 死全家」，就要認真看待這句話，你不能在這件事真的發生時，同情心又突然冒出來，或者害怕對方得到同情，你許下願望，而這願望達成了，你就應該感到高興。

你也應該要令所有人感到，和有心理準備，這件事發生了，大家都要接受和感到高興，最多是覺得是必要之惡。而不是第一件事在意釐清這件事一定是對方嫁禍，如果你承認那件事是好事，那實行這件事的人就是立功，不是闖禍吧？

否則就是自相矛盾了。

我們該撫心自問，我們期望的不再有這件事，還是有更多這樣的事，我們期望事情小事化無，還是規模增加？而怎樣才是我們希望的結果？
*//

以裝修為例，解釋一吓以下四個Case
勇武裝修，冇人捉鬼
（敵方 藍店損 | 我方 冇影響）
暴徒裝修，冇人捉鬼
（敵方 藍店損 | 我方 冇影響）
勇武裝修，被捉錯鬼
（敵方 藍店損 | 我方 勇武手足被逼退出 最壞情況成隊連同家人朋友變浮屍）
暴徒裝修，被捉啱鬼
（敵方 藍店損 暴徒被護送走第日繼續 老豆搵仔見 | 我方 冇影響）

簡單結論
1.捉唔捉鬼都好，敵方係藍店又好中資又好一定有損耗
2.唔捉鬼對我地一定冇害
有人可能會諗：鬼做裝修咪有藉口腰斬遊行
屌你咩啱啱冬眠完？你嗌口號都話係衝擊防線腰斬㗎啦
3.捉錯鬼嘅負面影響遠超捉啱鬼嘅正面影響

除非以下條件成立，否則不應捉鬼
A. 100%肯定係鬼
B. 提升捉鬼正面影響，降低捉錯鬼後果，直到前者遠超後者
只係B呢件事唔太可能實現

屌 想比正評㩒錯負評

連登班捉鬼天師要睇下

推

up

比伊朗恐怖份子指揮官走啦，失民意架

原本諗住將抗爭需要嘅心態，分析，戰術集成長文寫晒先出post，後尾發覺有排寫，越寫越多，所以決定擠牙膏咁出

各位要研究一吓game theory嘅概念

和勇一心！重新上陣！借鏡共產党革命思想！

尊重勇武！
停止放負！
和勇一心！
重新上陣！
行動至上！

運動已經完結，因為思想跟唔上形勢。

PUSH

唔好意思借個位
用緊Samsung手機/Tablet既手足睇路

好似game theory

lm

根本就係

呢d係好簡單，但好多人唔會諗深一層
簡簡單單列番outcome出黎，就知點做先係最好
但好多人都係憑直覺去做野